# تارنماهای واکنشی

براینکه یه صفحه به مشخصه‌ای بواکنشد، از پرسجوگری بنام `@media` به‌شکل زیر می‌استفیم.

```css
@media (max-width: 300px) {
    /* some styles */
}
```

## ترفندهای واکنشیدن

به‌روش‌های زیر می‌توان یه صفحه را واکنشید:

* استفیدن از یکای `rem` و سپس بازاعلانش در تگ `html` به‌ازای هر وضعیت موردنظر.
* استفیدن از یکاهای `vw` و `vh` هنگام تعیینیدن طول و عرض عنصرها.
* استفیدن از تابع `calc` و وابستن اندازه‌ها به طول و عرض صفحه به‌شکل `calc(2.4rem + .5vw)`
